二代美隊長展示「冇罪名」保釋紙：齋叫口號 國安法告唔入

網上有人號召參與今日10.1「月夕行動」，其中包括旺角MOKO商場。下午約3時，身穿黑衣、有「第二代美國隊長」之稱的馬先生現身，高叫「光復香港，時代革命」及「民族自強、香港獨立」等口號，不少現場市民和應，高叫「五大訴求 缺一不可」。

馬先生展示3張保釋紙，指早前分別曾因涉嫌違反分裂國家罪、煽惑他人公眾妨擾罪和宣傳或公佈非法集會等三項罪名，但最後只有一宗繼續被控。他質疑單純叫口號，警方根本「告唔入」，故最終兩張保釋紙並無寫上任何罪名。他形容「港版國安法」尤如衝紅燈，認為如大家繼續叫相關口號、不自我噤聲，便不會有人因而被捕，「唔係叫句口號就分裂到國家」。

光復香港 時代革命

用行動證明
Respect

分裂國家 眾望所歸又有何罪

無罪名 係咪非法拘留？

想告三項，兩項唔告，一項繼續，我諗重有一張保釋紙

用生命Fact Check
Respect

馬先生展示3張保釋紙，指早前分別曾因涉嫌違反分裂國家罪、煽惑他人公眾妨擾罪和宣傳或公佈非法集會等三項罪名，但最後只有一宗繼續被控。

保釋紙並無寫上任何罪名?

因為未決定告乜, 所以比POLICE BAIL?

Push

叫口號都國安法
真係好想美國班DOM支持者醒下

咁實大把人叫

勇者